拜年飯要這樣吃就不會發胖！記得避免睡前三小時進食

面對不同的拜年飯，新年喪食是常識吧！加上賀年節目日日夜癲倒，很多女生都害怕暴食過後會暴漲！其實只要識揀識食，加上有正確的擇食觀念，即使新年暴食也不會暴肥！

#1.以蛋白質取代澱粉

新年菜式多是以多油、煎炸烹調手法為主，雖然是難以避免，不過大家可以留意食材，避免跌進發胖的陷阱。我們常吃的米飯都是以澱粉居多，吃得多會極易發胖。大家能以蛋白質取而代之，例如雞蛋、雞胸肉、三文魚等等，皆因蛋白質消化所需的能量是其他食物的四倍，消化過程中較易產生飽足感，能夠減少熱量攝取。

#2. 睡前三小時避免進食

不論什麼時候，進食後都要給予足夠的時間讓腸道進行消化，當中賀年菜更加需要，因為其烹調手法和食材都比較「重口」，對腸道有一定的負擔，所以最好都是在進食後三小時才睡覺會比較好。另外期間最好盡量不要坐或躺著，會減慢腸道消化速度，大家可以進行一些較溫和的活動，例如散步等等。